+++
title = "创建应用"
description = "通过绑定镜像仓库，关联凭据，设置网络和环境变量等来创建应用。"
weight = 1
+++

通过绑定镜像仓库，关联凭据，设置网络和环境变量等来创建应用。

**操作步骤**

1. 登录 DevOps 平台，进入业务视图后，在项目列表页面，单击一个 ***项目名称***，进入项目。

3. 单击 **应用**，选择命名空间后，在这个项目下的命名空间内创建应用。在应用页面，单击 **创建应用**。

4. 在 **选择镜像** 窗口，填写以下信息：

   1. 在 **选择方式** 区域，可以 **选择** 或 **输入** 镜像仓库地址：
   		* **选择**：绑定制品仓库并成功分配仓库后，可以选择已绑定的镜像仓库。在 **镜像** 框中，选择一个要使用的镜像仓库中的镜像，并在后面的框中选择镜像的版本。
   
   		* **输入**：手动输入要使用的镜像仓库，例如当要选择的镜像没有保存在已绑定的制品仓库中。在 **镜像** 框中，输入要使用的镜像仓库地址， 例如：`index.docker.io/library/ubuntu:latest`。
   		如果访问的镜像需要验证，在 **凭据** 框中，选择已创建可访问要使用镜像仓库的凭据或者添加凭据，添加凭据请参考 [创建保密字典]({{< relref "10usermanual/project/config/secret/create.md" >}})，凭据类型支持 dockerconfigjson。
   
		**注意**：使用第三方镜像时，确认是否可以直接拉取。可以通过 `docker pull` 命令拉取。

	2. 单击 **确定**。

4. 在创建应用页面，配置应用参数。

	* 在 **应用** 区域：  

 		* 在 **应用名称** 框中，输入应用的名称，默认为选择的镜像仓库名称。  
	     名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线。应用名称构成为 **命名空间名称** + `.` + **应用名称**，最长不超过 63 位。不支持以中横线开头或结尾。 
	     
	     **注意**：应用名称中的 **命名空间名称** 和 `.` 是默认前缀，应用名称需要您手动填写，并且手动填写的字符数需要小于等于 62 减去命名空间字符串的长度。
	     
	   * (非必填) 在 **显示名称** 框中，输入应用的显示名称，支持中文字符，如未输入，默认显示应用名称。

	* 在 **计算组件** 区域：
	
		* 在 **组件名称** 框中，输入组件名称，默认为选择的镜像仓库名称。  
	   名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线。应用名称构成为 **命名空间名称** + `.` + **应用名称**，最长不超过 63 位。不支持以中横线开头或结尾。 
	     
	     **注意**：应用名称中的 **命名空间名称** 和 `.` 是默认前缀，应用名称需要您手动填写，并且手动填写的字符数需要小于等于 62 减去命名空间字符串的长度。
	   
	   * 在 **部署模式** 区域：查看应用的部署模式。

			**说明**：目前平台只支持 Deployment 部署模式，您无法更改。
	  
	  	* 在 **实例数** 区域，单击 ![minus](/img/minus.png)，减少一个 Pod 数量；单击 ![add1](/img/add1.png)，增加一个 Pod 数量。默认值是 1。

		* 单击 **计算组件-高级**，在 **计算组件-高级** 区域，配置计算组件的高级配置： 

	 	  * 在 **组件标签** 区域，输入一个组件标签的 **键** 和 **值**。      
	 	  
				键：支持大小写英文字母、数字 0 ~ 9、下划线、中横线、点 (.)，并以英文字母和数字开头和结尾。不支持中文字符。  
				  
				值：输入对应的 value，支持中文字符。单击 **添加**，添加多个键和值。  
	 
	 	  * 在 **凭据** 框中，选择一个已创建的凭据。如果创建镜像时使用了认证，需要选择凭据。当镜像受到认证保护，需要选择一个存有认证内容的凭据来保证镜像可以正常被拉取。

	 	  * 在 **更新策略** 框中：**最大可超出数** 和 **最多不可用数** 的百分比：  

	 	  		最大可超出数: 更新时允许只有超过一定数量的容器组 (pods) 可以被创建。默认情况下，启动的 pods 数量最多不能超过当前容器组数量的 25%。(25% 为最大可超出数上限)。	  
	 	  
	 	  		最多不可用数: 在更新时允许只有一定数量的容器组 (pods) 是不可用的状态。默认情况下，不可用的 pods 数量要少于当前容器组数量的25%。(25% 为最多不可用数上限)。	 	  

	* 在 **容器组** 区域：平台会默认使用您创建应用时选择的镜像创建一个容器，您也可以选择通过单击 **添加容器**，给 Pod 配置多个容器，选择要使用的镜像后，重复操作此步骤。

		* 在 **容器名称** 框中，输入容器的名称，默认为镜像仓库名称。  
   名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 63 个。不支持以中横线开头或结尾。

		* 在 **镜像** 框中，默认显示已选择的镜像。单击 **更新**，在 **选择镜像** 窗口，不支持更换已选择的镜像，支持修改镜像的 tag。选择 tag 后，单击 **确定**。

			**提示**：访问镜像需要凭据，您可展开 **计算组件-高级** 进行编辑调整。

		* (非必填) 在 **资源限制** 区域，输入容器对 CPU 资源和内存资源的请求值和限制值，大小支持不同单位。  
		  
			请求值（request）表示 Pod 所需的最小资源需求，作为容器调度时资源分配的判断依据，即只有当节点上可分配资源量大于或等于容器资源请求数时，才会允许将容器调度到该节点。
		  
			限制值（limit）表示限制 Pod 在运行时，最多可使用的内存和 CPU 计算资源，如果设置为 0，表示不对资源做限制。  
			
			**注意**：请求值需小于等于限制值。
	   	
		* 单击 **容器-高级**，在 **容器-高级** 区域，配置容器的高级配置： 

			* 在 **环境变量** 区域，设置容器环境变量，通过环境变量添加相同的 key，会覆盖配置文件和镜像的相关配置。
			
				**添加**：通过指定环境变量的值，将配置参数传递到容器内。在 **键** 框中，输入环境变量的 key，在 **值** 框中，输入环境变量的 value。单击 **添加**，添加多个环境变量。  
		
			* 在 **配置引用** 框中，单击下拉选择框，选择一个或多个要完整引用的配置字典。通过引用配置字典，可将配置文件中的配置项作为环境变量引入容器。

			* 在 **存储卷** 区域，配置存储数据或挂载。单击 **挂载存储卷**，在 **添加存储卷挂载** 窗口，在 **类型** 框中，选择存储卷类型：持久卷声明、配置字典、保密字典、主机路径、空目录。支持添加多种类型的存储卷。配置后，单击  **添加**。

				* 持久卷声明：

					在 **名称** 框中：输入存储卷的名称。  
				名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9 和中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 63 个。必须以小写英文字母开头，不支持以中横线结尾。
				
					在 **持久卷声明** 框中：选择一个已创建的持久卷声明 (PVC - PersistentVolumeClaim)，请求特定大小和访问模式的持久卷 (PV - PersistentVolume)。
				
					在 **子路径** 框中：输入外部存储中用于存储容器数据的相对路径。
					
					在 **容器路径** 框中：输入容器文件系统中外部存储挂载的位置，以 `/` 开头，例如 `/volumepath`。
	
				* 配置字典：

					在 **名称** 框中：输入存储卷的名称。  
				名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9 和中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 63 个。必须以小写英文字母开头，不支持以中横线结尾。

					在 **配置字典** 框中：选择一个已创建的配置字典，使用整个配置字典文件作为存储文件。
					
					在 **单独引用** 区域：选择是否开启，默认不开启。
					
					* 若关闭，配置字典中的环境变量数据将全部挂载，在 **容器路径** 框中，输入挂载配置字典的目录路径。  
					
					* 若开启：选择引用配置字典文件中的部分 key 的值作为存储文件。在 **键** 框中，选择配置字典文件中的一个 key，在 **路径** 框中，输入挂载配置字典的容器目录路径，路径中的文件名字会作为存储的文件名。单击 **添加**，添加多个配置项。

				* 保密字典：

					在 **名称** 框中：输入存储卷的名称。  
					名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9 和中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 63 个。必须以小写英文字母开头，不支持以中横线结尾。

					在 **保密字典** 框中：选择一个已创建的保密字典，使用整个保密字典文件作为存储文件。
				
					在 **单独引用** 区域：选择是否开启，默认不开启。
				
					* 若关闭：保密字典中的环境变量数据将全部挂载，在 **容器路径** 框中，输入挂载保密字典的目录路径。  
				
					* 若开启：如果开启 **单独引用**，选择引用保密字典文件中的部分 key 的值作为存储文件。在 **键** 框中，选择保密字典文件中的一个 key，在 **路径** 框中，输入挂载保密字典的容器目录路径，路径中的文件名字会作为存储的文件名。单击 **添加**，添加多个配置项。

				* 主机路径：

					在 **名称** 框中：输入存储卷的名称。  
					名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9 和中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 63 个。必须以小写英文字母开头，不支持以中横线结尾。

					在 **主机路径** 框中，输入本地文件系统中用于存储容器数据的路径。
					
					在 **容器路径** 框中，输入容器文件系统中外部存储挂载的位置，以 `/` 开头，例如 `/volumepath`。

				* 空目录：如果设置了容器的存储卷类型为 **空目录**，Pod 被分配到主机上时，会创建空目录，如果容器运行在主机上，空目录会一直存在，如果容器被从主机上删除，空目录会被删除，数据丢失。空目录便于运行在同一个 Pod 下的容器共享文件，也支持单个容器短暂性的在磁盘中写入数据。

					在 **名称** 框中：输入存储卷的名称。  
					名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9 和中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 63 个。必须以小写英文字母开头，不支持以中横线结尾。

					在 **容器路径** 框中，输入容器文件系统中外部存储挂载的位置，以 `/` 开头，例如 `/volumepath`。

			* 在 **启动命令** 框中，输入用于控制容器运行的自定义执行命令。如果没有指定启动命令，会使用镜像中设置的值。

			* 在 **参数** 框中，输入用于传递给容器执行命令的输入参数。支持添加多个参数。
			
			* 在 **端口** 区域：填写 **协议**、**容器端口**、**主机端口** 信息，单击 **添加** ，添加一条端口记录。

				在 **协议** 选择框中，单击下拉选择框，选择端口的协议，可选 TCP、UDP。
				
				在 **容器端口** 输入框中，输入容器端口号。
				
				在 **主机端口** 输入框中，输入要映射的主机端口号。
				
				**注意**：当 **容器组 - 高级** 配置下的参数 Host 模式 开关开启时，主机端口号不允许输入，且和容器端口号相同。
			
			* 主机选择器：主机的标签，可添加多个计划运行容器组实例的主机的标签，容器组将被调度到任意符合条件的主机上运行。单击下拉选择框，选择一个或多个主机标签。

			* 亲和性：配置 Pod 的亲和性，系统将根据亲和性配置调度 Pod 到不同主机上运行。

				单击 **添加亲和性**，在 **添加亲和性** 窗口中，添加一个 Pod 亲和性或 Pod 反亲和性配置。支持添加多条配置。

				* 在 **亲和性** 区域，选择添加 **Pod 亲和** 或 P**od 反亲和**。

				* 在 **方式** 区域，选择 Pod 亲和性方式，支持选择 **基本** 或 **高级**。

				* 当选择 **基本** 方式时，需要在 **亲和组件** 框中，选择与当前创建计算组件亲和或反亲和的计算组件。  
			
					* 例如：当通过基本方式添加 Pod 反亲和配置时，当前创建的组件发生创建 Pod 时，与选择的组件 Pod 反亲和，将不会调度 Pod 到已选择组件 Pod 所在的节点上运行。

				* 当选择 **高级** 方式时，需要配置以下参数，实现更复杂的亲和性调度需求。

					* 在 **类型** 框中，选择 **Required** 或 **Preferred**。如果选择 **Required**，系统只能把当前创建的组件 Pod 调度到完全符合亲和性配置的节点上；如果选择 **Preferred**，系统将把当前创建的组件 Pod 尽量调度到符合亲和性配置的节点上，您需要在 **权重** 框中输入权重（weight）参数，范围为 1~100，系统在调度当前创建的组件 Pod 时，将结合亲和性权重与其它调度需求（例如计算资源需求），后台确定组件 Pod 运行的节点。

				* 在 **主机拓扑域** 框中，输入要与当前创建的组件 Pod 亲和或反亲和的组件 Pod 所在主机的标签，默认为 `kubernetes.io/hostname`。

				* 在 **匹配标签** 区域，添加当前创建的组件 Pod 需要亲和或反亲和的组件 Pod 具有的所有标签，单击 **添加**，可添加一个标签键值对。

			* Host 模式：通过单击打开或关闭滑块开关（默认为关闭），选择正在创建的部署是否使用 Host 网络模式。

				* 当开关打开后，将使用 Host 网络模式，会直接使用宿主机的 IP 和端口作为 Pod 的访问地址。
	
	* 在 **网络** 区域，添加公网域名、主机 IP 和集群内访问的网络。同一个网络类型支持添加多个网络。

		* **公网域名访问**：单击 **添加**，添加以域名和容器端口访问外网的网络：
			* **域名前缀**：域名的前缀，例如 www。
			
			* **域名**：支持全域名和泛域名。
			
			* **URL 路径**：URL 地址的路径。
		
			* **容器端口**：容器内程序监听的端口。

		* **主机 IP 访问**：单击 **添加**，添加通过主机 IP 方式访问的网络。主机 IP 可以是集群中任意主机的内网或外网 IP，联系管理员获取 IP 地址。
	
			* **协议**：支持 TCP、UDP、HTTP、HTTPS、HTTP 2.0、gRPC 协议。
	
			* **主机端口**：输入主机的端口，范围：30000 ~ 32767。如未填，默认随机分配端口。
			
			* **容器端口**：容器内程序监听的端口。服务端口与容器端口相同。
	
		* **集群内访问**：单击 **添加**，添加集群内部的访问：
	
			* **名称**：此集群访问网络的名称。
	
			* **协议**：支持 TCP、UDP、HTTP、HTTPS、HTTP 2.0、gRPC 协议。
	
			* **服务端口**：建议与容器端口一致。
			
			* **容器端口**：容器内程序监听的端口。

5. 如果您不需要预览应用或添加更多的计算组件，单击 **创建**。

6. 如果需要预览应用或添加更多的计算组件，单击 **预览应用** 或 **添加计算组件**，平台此时会弹出提示，提醒已创建了您编辑完毕的计算组件，并进入到创建应用页面，编辑好以下内容后，单击 **创建**。

	* 在 **应用** 区域：编辑应用名称和显示名称。

	* 单击 **YAML**，查看正在创建的只读模式的应用 YAML，可以导出、查找、复制 YAML 内容，切换查看模式等。

	* 单击 **列表**，查看已创建的计算组件详情，例如组件名称、类型、容器信息等。单击容器区域的 ![penupdate](/img/penupdate.png)，进入到 UI 创建应用的页面，更新容器信息，更新后，单击 **保存**。如果在更新容器的时候，需要再添加一个计算组件，选择 **继续添加下一个** 复选框，再单击 **保存**。

	* 单击 **添加计算组件**，添加更多计算组件。

		* 如果只添加一个计算组件：单击 **添加计算组件** 后，从选择镜像的步骤，重复添加需要的参数后，单击 **保存**。

		* 如果需要添加两个计算组件：单击 **添加计算组件** 后，从选择镜像的步骤，重复添加需要的参数后，选择 **继续添加下一个** 复选框，再单击 **保存**。